# Проект для школы мобильной разработки Yandex

Что используется:

* Retrofit2 для запроса веб-сервисов словарей и перевода yandex
* RxJava для связи всего между собой
* База данных SQLite для кэширования ответов веб-сервисов и хранения "избранного" и "истории"
* ContentProvider и Loader для "бесшовной" загрузки "избранного" и "истории" из базы данных
* Text2Speech из Yandex Speech Kit для проговаривания фраз на нескольких языках
* Google Speech2Text для голосового ввода

Что надо было сделать и на что не хватило времени:

* Внедрить MVP для отделения уровней данных, бизнес-логики и представления друг от друга
* Написать тесты
* Уведомлять пользователя об ошибках
* Больше комментариев
* Застилизовать

Что можно было бы сделать, если времени было бы совсем много:

* Подключить альтернативные сервисы перевода
* Подключить альтернативные сервисы для вокализации
* Разпознавание с камеры - например, подключить tesseract через NDK
* Что-то вроде вроде викторины для запоминания слов